【流感高峰期】專家預計冬季流感提早殺到，戴口罩防流感

本港冬季流感高峰期往年多在十二月底才出現，惟有傳染病專家指今年九月下旬已出現因感染甲型流感入院的個案，形容情況罕見，並估計流感季將提前於十月來臨。

專家料冬季流感或於十月殺到

香港大學醫學院內科學系傳染病科主任及助理院長孔繁毅指出，過往流感入院個案較多在十二月底出現，惟九月下旬瑪麗醫院已接收到零星兒童感染甲型流感後入院個案，也有有成人感染甲型流感需送入深切治療部，形容情況罕見。孔繁毅又指，澳洲的冬季流感提早於五至七月出現，估計今年香港的冬季流感亦會提早於十月來臨。

健康小貼士：
防飛沫傳染流感，口罩一定要戴正確

Source:

推

大家全城日日夜夜 戴口罩

注意：戴咗口罩唔等於做到蒙面效果
部分人天真地以為用衛生理由戴口罩呢個合法豁免，就破解到蒙面法，但其實係跌入咗政府圈套。試想想，之前後排嘅和理非可以合法地全身black bloc，先至能夠cover 到前線勇武手足，增加政府搜證困難：但而家即使後排嘅和理非戴咗口罩，客觀效果係喪失咗black bloc 嘅精義，變相isolate咗班前線。